\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumerate}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\newcommand{\Ker}{\mathop{\rm Ker}\nolimits}
\renewcommand{\Im}{\mathop{\rm Im}\nolimits}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Большое домашнее задание 1}

\begin{enumerate}

\item Говорят, что перестановки $a$ и $b$ коммутируют, если $ab = ba$. Найдите все перестановки в $S_n$, которые коммутируют с транспозицией $(i_1 i_2)$.

\item Найдите все перестановки в $S_n$, которые коммутируют с циклом $(i_1 i_2 \ldots i_k)$.

\item Пусть $$J_\lambda = 
\begin{pmatrix} 
\lambda & 1 & 0 & \ldots & 0 & 0 \\
0 & \lambda & 1 & \ldots & 0 & 0 \\
0 & 0 & \lambda & \ldots & 0 & 0 \\
\vdots & \vdots & \vdots & \vdots & \vdots & \vdots \\
0 & 0 & 0 & \ldots & \lambda & 1 \\
0 & 0 & 0 & \ldots & 0 & \lambda \\
\end{pmatrix}$$ 
Найдите $(J_\lambda)^k$ для произвольного $k \in \mathbb{N}$.

\item Найдите суммы $1^2 + 2^2 + \ldots + n^2$ и $1^3 + 2^3 +\ldots + n^3$.

\item Докажите, что сумма $1^k  + 2^k +\ldots + n^k$ представляет собой многочлен от $n$ степени $k + 1$.

\item В каком случае система векторов $a_1, \ldots, a_k$ обладает единственным базисом?

\item Найдите количество элементов векторного пространства степени $n$ над полем $\mathbb{Z}_3$.

\item Найдите количество базисов векторного пространства степени $n$ над полем $\mathbb{Z}_3$.

\item Докажите, что каждая матрица ранга 1 представляется в виде произведения столбца и строки.

\item Найдите какой-нибудь базис ядра линейного отображения, заданного матрицей:
$$
\begin{pmatrix}
3 & 5 & -4 & 2 \\
2 & 4 & -6 & 3 \\
11 & 17 & -8 & 4
\end{pmatrix}
$$
\end{enumerate}

\end{document}
